二戰果陣日本軍政府拎軍票兌港幣黎做咩?

理論上 港幣對於日本陸軍黎講都係廢紙
咁究竟換黎做咩呢

拎出去買外國野，用廢紙換真錢

成個香港都比佢地霸左
港幣係國際上仲有價值咩?

推

同問

會唔會只係統治象徵黎

要求市民用港紙換軍票嘅作用係量度嗰一刻市民嘅資產

「軍票」呢樣嘢嘅出現原因係為咗分離本國同佔領地嘅經濟系統，如果係佔領地徵收物資時係印本國貨幣嚟買嘅話，會造成本國激烈通脹
港幣其實都係「軍票」嘅一種，港幣唔可以喺英國使用，要換成英磅要經市場兌換
假設1967年中共進攻香港，英軍要防守要屯積糧食，增印港紙徵收民間糧食，首先會造成物價飛脹，市場上無人肯用手上英磅換港紙，再假設英軍打輸，港紙就會變廢紙

跟住就要討論「貨幣」係乜
現時港幣背後嘅支撐係外匯基金裏面嘅美金，銀行每印7.8港紙就要擺低1蚊美金喺外匯基金，承諾你攞7.8港紙去銀行一定換到1蚊美金返嚟，即係港紙只係換咗個樣嘅美金，咁點解唔直接用美金？代表可以因情況轉鈎乜嘢，一開始港紙係鈎英鎊

咁美金背後係乜嘢？金本位時代係美國政府承諾35美金換到1安士黃金，但現代係冇嘢，美金就係信任，信攞住一堆美金去到美國就最起碼買到美國政府嘅服務

澳門人 葡國佬又會肯兌?
假設大日本帝國戰勝咁咪變晒廢紙?

咪就係，你幻想吓已知唔掂，咪拉高澳門物價，同當年解放軍起解放區抽既法鈔去國區買野，拉高物資物價一樣。

想像下個個强制要兌百佳現金劵會點

因為"憑票即付"四個大字，政府保證16.8港幣兌換1英鎊，發鈔銀行要交一定保証金比倫敦政府先可以印制同等港幣，加上獅子銀行在中國各地都有分行，所以軍政府雖然禁止香港使用港幣，但港幣在外地照樣流通，戰後銀行連果啲冇保證金就流通出去的港幣(迫簽銀紙)照樣接收，有人都因為以賤價收買果堆銀紙而發咗達

李+X

所以其實現時嘅貨幣已經係變到好瘋狂
當支那印支那幣出嚟，係佢國家自定滙率，拎去香港換掛美金嘅港幣，而美金本身都係美國冇根據而印出嚟
而且唔係得依兩國，幾乎所有國家嘅貨幣都係噉
而我地小市民嘅一生係為追求錢，人地簽個字就食晒你嘅勞力

兌係俾面日本, 然後揸住港幣, 日本贏有生意, 英國贏有錢收, 冇得輸.

又咁講，黃金又唔食得，無咩實在用途
金本位時代，大家一樣係依據一樣無用既野作為貨幣基礎
(比現代好少少係無國家可濫發貨幣)
咁而家大家信不同國家，又有咩問題？

佢唔係要港幣 係唔俾人用港幣

黄金無用？

可以去日本叫雞

黃金又唔食得嗰下真係打個突
睇嚟持午餐肉可以屌西嘅年代嚟啦

留明

軍票係幾乎所有國家都有發行過
GHQ軍管日本時期都有發行過「B円」呢樣嘢

其實黑田講得好岩
而加d錢發行係講個信字
美金就係最佳例子

但港幣有少少唔同
港幣係要有足夠的美金兌換先可以發行
所以其實都係另類少少
你用港紙唔完全係信政府（香港）
起碼真係7.8港可以換到1美元